【想割？】監警會聘用國際專家小組發聲明 批監警會欠調查權力 需獨立機構深入調查

監警會早前聘請海外專家，協助審視反送中運動以來連串衝突。國際專家小組昨日（8日）發聲明，直指監警會缺乏獨立調查權力，有必要加強取證等能力，方能交出臨時報告。聲明又指臨時報告只是初步結論，下一步要由有權力的獨立機構進行更深入調查。

國際專家小組其中一名成員、英國基爾大學自然科學研究院院長 Clifford Stott 在 Twitter 發表聲明，指專家小組已經分析了監警會的調查能力，認為監警會缺乏權力及獨立調查能力，以應付今次香港事件的規模，及符合國際監警組織的標準。

聲明指，監警會的調查權力及範圍有結構限制，阻礙監警會獲得連貫及有代表性的證據。他們認為監警會必須加強能力，包括可以向警方及其他組織獲取事實；能迅速取得警方等重要文件；以及改善處理目擊證詞的能力。

國際專家小組指，鑑於今次香港事件的規模，監警會這類監督性質的機構，是否能否作出足以改變警方政策的決定性貢獻有待觀察。小組認為監警會可能可以提供一個臨時報告，並作初步結論。但若要做到這一點，監警會必須審視其資源及程序，能否在短期內做到尚待觀察。

聲明又指如果監警會可以做到這份臨時報告，將有助之後由另一個獨立、有權力的機構，進行更深入全面的調查。

仲有咩藉口肯成立獨立委員會幫手廣傳

浪費咗香港人5個月
賠上了咁多人命
永久傷殘 無數骨折
強姦 雞姦
亂屈暴動罪

唔撚信會成立獨立調查

每一次話有轉機跟著即刻黎舖大野

而家日日祈禱警甴吸tg生cancer死

4個月前有獨立調查
好多人會收貨

依家睬你都儍

雙真普選,重組警隊,係唯一出路

警監會搵人寫左份報告，個報告就係警監會冇用

有春用 關我撚事